\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}

% Basic Packages
\usepackage[top=2.2cm, right=2.2cm, bottom=2.2cm, left=2.2cm]{geometry}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifthen}
%\usepackage{url}

% Layout Packages
%\usepackage{textcomp}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage{ulem}
%\usepackage{wasysym}
%\usepackage{pifont}
%\usepackage{listings}

%\usepackage{esvect}
%\usepackage{pgf}
%\usepackage{algorithmic}
%\usepackage{algorithm}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}%,shadows,arrows,automata}


\renewcommand{\labelenumi}{(\alph{enumi}) }

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
\pagebreak[3]
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\nopagebreak\\}

\begin{document}
\header{8}{NN}{2015-01-06}{SAT-Solving}{\textit{Cornelia Schulz}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}}{WS 14/15}{2}

\Aufgabe{DAG Graph}{4}

$F = (((\neg a \wedge b) \vee c) \vee d) \wedge (\neg ((\neg a \wedge b) \vee c) \wedge \neg a)$

Zugehöriger DAG-Graph:

\begin{tikzpicture}[node distance=1.65cm]
\node[draw,circle] (and1) []{$\wedge_1$};
\node[draw,circle] (or1) [below left of=and1]{$\vee_1$};
\node[draw,circle] (and2) [below right of=and1]{$\wedge_2$};
\node[draw,circle] (not1) [below left of=and2]{$\neg_1$};
\node[draw,circle] (d) [below left of=or1]{$d$};
\node[draw,circle] (or2) [below of=not1]{$\vee_2$};
\node[draw,circle] (c) [below left of=or2]{$c$};
\node[draw,circle] (and3) [below right of=or2]{$\wedge_3$};
\node[draw,circle] (b) [below left of=and3]{$b$};
\node[draw,circle] (not2) [below right of=and3]{$\neg_2$};
\node[draw,circle] (a) [below of=not2]{$a$};

\path (and1) edge[->,thick] node[]{} (or1)
      (and1) edge[->,thick] node[]{} (and2)
      (or1) edge[->,thick] node[]{} (d)
      (or1) edge[->,thick] node[]{} (or2)
      (and2) edge[->,thick] node[]{} (not1)
      (and2) edge[->,thick] node[]{} (not2)
      (not1) edge[->,thick] node[]{} (or2)
      (or2) edge[->,thick] node[]{} (c)
      (or2) edge[->,thick] node[]{} (and3)
      (and3) edge[->,thick] node[]{} (b)
      (and3) edge[->,thick] node[]{} (not2)
      (not2) edge[->,thick] node[]{} (a);
\end{tikzpicture}\\

\Aufgabe{Non-CNF SAT Solving}{8}

$F=(c \wedge a) \vee \neg (\neg a \wedge b)$

DAG-Graph:

\begin{tikzpicture}[node distance=1.65cm]
\node[draw,circle] (or) []{$\vee$};
\node[draw,circle] (and2) [below left of=or]{$\wedge_2$};
\node[draw,circle] (not1) [below right of=or]{$\neg_1$};
\node[draw,circle] (and1) [below of=not1]{$\wedge_1$};
\node[draw,circle] (not2) [below left of=and1]{$\neg_2$};
\node[draw,circle] (a) [below of=not2]{$a$};
\node[draw,circle] (c) [left of=a]{$c$};
\node[draw,circle] (b) [right of=a]{$b$};

\path (or) edge[->,thick] node[]{} (and2)
      (or) edge[->,thick] node[]{} (not1)
      (not1) edge[->,thick] node[]{} (and1)
      (and1) edge[->,thick] node[]{} (not2)
      (and1) edge[->,thick] node[]{} (b)
      (not2) edge[->,thick] node[]{} (a)
      (and2) edge[->,thick] node[]{} (a)
      (and2) edge[->,thick] node[]{} (c);
\end{tikzpicture}

Belegungsreihenfolge der Knoten bei decision: $\neg_1, \wedge_1, \wedge_2, \neg_2, a, b, c$\\

$\begin{array}{c | c | c | c | c}
\text{Lv} & \text{Var} & \text{Val} & \text{Grund} & \text{Ursache}\\
\hline
\hline
1 & \vee & T & \text{decision} & \\
\hline
2 & \neg_1 & F & \text{decision} & \\
& \wedge_1 & T & \text{parent} & \{\neg_1=F@2\} \\
& \wedge_2 & T & \text{parent} & \{\vee = T@1, \neg_1=F@2\} \\
& \neg_2 & T & \text{parent} & \{\wedge_1 = T@2\}\\
& a & T & \text{parent} & \{\wedge_2 = T@2\}\\
& \textcolor{red}{a} & \textcolor{red}{F} & \textcolor{red}{\text{parent}} & \textcolor{red}{\{\neg_2 = T@2\}}
\end{array}$\\

Implikationsgraph:

\begin{tikzpicture}[node distance=1.65cm]
\node[] (or) []{$\vee = T@1$};
\node[] (not1) [right =2cm of or]{$\neg_1 = F@2$};
\node[] (and2) [below of=or]{$\wedge_2=T@2$};
\node[] (and1) [below of=not1]{$\wedge_1 = T@2$};
\node[] (not2) [below of=and1]{$\neg_2 = T@2$};
\node[] (a1) [below of=not2]{$a = F@2$};
\node[] (a2) [left =2cm of a1]{$a=T@2$};
\node[] (confl) [below right=0.8cm and 0.9cm of a2]{\textcolor{red}{'}};

\path (or) edge[->,thick] node[left]{p.} (and2)
      (not1) edge[->,thick] node[left]{p.} (and2)
      (not1) edge[->,thick] node[left]{p.} (and1)
      (and1) edge[->,thick] node[left]{p.} (not2)
      (not2) edge[->,thick] node[left]{p.} (a1)
      (and2) edge[->,thick] node[left]{p.} (a2)
      (a1) edge[->,thick] node[left]{p.} (confl)
      (a2) edge[->,thick] node[left]{p.} (confl);
\end{tikzpicture}\\

NoGood-Menge:

$\{\wedge_2 = T@2\} \cup \{\neg_2 = T@2\} = \{\wedge_2 = T@2, \neg_2=T@2\}$

mache $\neg_2=T@2$ rückgängig, ersetze durch Ursache: $\{\wedge_2 = T@2, \wedge_1 = T@2\}$

mache $\wedge_2=T@2$ rückgängig, ersetze durch Ursache: $\{\vee = T@1, \neg_1=F@2, \wedge_1=T@2\}$

mache $\wedge_1=T@2$ rückgängig, ersetze durch Ursache: $\{\vee = T@1, \neg_1 = F@2\}$

$\Rightarrow$ 1UIP NoGood: $\{\vee = T@1, \neg_1 = F@2\}$, daher neue Klausel: $([\neg \vee] \vee [\neg_1])$\\


$\begin{array}{c | c | c | c | c}
\text{Lv} & \text{Var} & \text{Val} & \text{Grund} & \text{Ursache}\\
\hline
\hline
1 & \vee & T & \text{decision} & \\
& \neg_1 & T & \text{NoGood} & \{\vee=T\}\\
& \wedge_1 & F & \text{parent} & \{\neg_1 = T\}\\
\hline
2 & \wedge_2 & F & \text{decision} & \\
\hline
3 & \neg_2 & F & \text{decision} & \\
& a & T & \text{parent} & \{\neg_2 = F\}\\
& c & F & \text{parent} & \{\wedge_2=F, a=T\}\\
\hline
4 & b & F & \text{decision} & 
\end{array}$\\

$\Rightarrow$ alle Knoten belegt, kein Konflikt ist aufgetreten, daher ist Formel $F$ erfüllbar

$\Rightarrow$ erfüllende Belegung: $a=T, b=F, c=F$

\end{document}
